**DirecTV**是自[美國](../Page/美國.md "wikilink")[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")[埃尔塞贡多市開始推行的](../Page/埃尔塞贡多_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")[直播衛星](../Page/直播衛星.md "wikilink")（Direct
Broadcast
Satellite；DBS）服務，此服務發送[數位](../Page/數位電視.md "wikilink")[衛星電視及音效到美國居家](../Page/衛星電視.md "wikilink")。DirecTV現為[AT\&T所擁有](../Page/AT&T.md "wikilink")。

## 一般資訊

[DirecTVLogo2.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DirecTVLogo2.gif "fig:DirecTVLogo2.gif")
[Directv_satellite_on_house_roof.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Directv_satellite_on_house_roof.jpg "fig:Directv_satellite_on_house_roof.jpg")\]\]
[Directv_5lnb_dish.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Directv_5lnb_dish.jpg "fig:Directv_5lnb_dish.jpg")

DirecTV典型而言是用一個固定連接、直徑18英吋的[碟型天線來接收衛星信號](../Page/碟型天線.md "wikilink")。另有一種稍大的橢圓形天線（18x24英吋，可同時接收來自三個同步衛星的信號）則更普遍（能接收其他的直播衛星服務），如此可盡量在仍在成長中的服務系統中擠入更多的可計畫性—特別是當地電視網路會員站的[HDTV計畫](../Page/HDTV.md "wikilink")。DTV（[數位電視](../Page/數位電視.md "wikilink")）現在安裝一個碟型天線並具有5個LNB（Low-Noise
Block
converter，[低雜訊降頻器](../Page/低雜訊降頻器.md "wikilink")，可接收來自5個衛星的信號），好在不同的選擇市場推行HDTV計畫。

DirecTV提供美國居民達93%的在地頻道節目服務，包括[阿拉斯加與](../Page/阿拉斯加.md "wikilink")[夏威夷](../Page/夏威夷.md "wikilink")，在地頻道的內容透過光纖網路傳送到Castle
Rock Broadcast
Center（廣播中心），之後到[科羅拉多州的Castle](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")
Rock，由該處進行訊號上行。

2005年11月30日，DirecTV在美國已有1,500萬個用戶，在拉丁美洲也有157萬，2005年的收益達31.5億美元。

[經濟學人](../Page/經濟學人.md "wikilink")（Economist）週刊曾指出：News
Corporation應與英國的衛星服務營運業者：Sky廣播（British Sky
Broadcasting，簡稱：BSkyB）合併，並想辦法與其所屬的[衛視](../Page/星空傳媒.md "wikilink")（Star，位在亞洲）及Foxtel
networks（位在澳洲）共同構成一個全球性的衛星電視公司。

## 歷史

  - DirecTV由[通用汽車](../Page/通用汽車.md "wikilink")（General
    Motors，GM）旗下的[休斯電子](../Page/休斯電子.md "wikilink")（Hughes
    Electronics）所開始，此是世界上第一個高功率的直播衛星服務。同時[迪吉多](../Page/迪吉多.md "wikilink")（Digital
    Equipment Corporation，DEC）公司針對客戶服務的技術支援中心，也自科羅拉多州的科羅拉多泉（Colorado
    Springs）搬離。

<!-- end list -->

  - 1997年12月1日，[日本DirecTV開播](../Page/日本.md "wikilink")，由DirecTV日本[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")營運，透過[宇宙通信擁有的](../Page/宇宙通信.md "wikilink")[超鳥C](../Page/超鳥C.md "wikilink")（SUPERBIRD
    C）[通訊衛星傳輸節目訊號](../Page/通訊衛星.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1998年，DirecTV以13億美元收併其商業合作夥伴[美國衛星廣播](../Page/美國衛星廣播.md "wikilink")（United
    States Satellite
    Broadcasting，簡稱USSB）。1999年，DirecTV以18.3億美元收併PrimeStar。2003年，DirecTV與[EchoStar合併](../Page/EchoStar.md "wikilink")，EchoStar的原擁有者[Dish
    Network同意將EchoStar釋出](../Page/Dish_Network.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2000年3月，休斯電子決定DirecTV退出日本衛星電視業界。

<!-- end list -->

  - 2000年9月30日，株式會社DirecTV結束營業，DirecTV退出日本衛星電視業界。

<!-- end list -->

  - 2000年10月2日，株式會社DirecTV清算、解散。

<!-- end list -->

  - 2003年12月22日，通用汽車將其對休斯電子的控股出售給新聞集團。

<!-- end list -->

  - 2005年11月15日，DirecTV停止發送單一的選播性音樂頻道，取而代之的是72個XM（衛星收聽）頻道。

<!-- end list -->

  - 2014年5月18日，[AT\&T宣布將以](../Page/AT&T.md "wikilink")485億美元併購DirecTV\[1\]。

## 市場採行進度

[DTV_subscribers.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DTV_subscribers.png "fig:DTV_subscribers.png")

## 管理層

  - [Rupert Murdoch](../Page/Rupert_Murdoch.md "wikilink")，Chairman 董事長
  - [Chase
    Carey](http://phx.corporate-ir.net/phoenix.zhtml?c=127160&p=irol-govBio&ID=123617)，President
    and Chief Executive Officer 總裁兼執行長
  - [Bruce B.
    Churchill](http://phx.corporate-ir.net/phoenix.zhtml?c=127160&p=irol-govBio&ID=123618)，Executive
    Vice President 執行副總裁
  - [Larry D.
    Hunter](http://phx.corporate-ir.net/phoenix.zhtml?c=127160&p=irol-govBio&ID=123619)，Executive
    Vice President, General Counsel and Secretary 執行副總裁、法律總顧問及秘書
  - [Michael W.
    Palkovic](http://phx.corporate-ir.net/phoenix.zhtml?c=127160&p=irol-govBio&ID=133381)，Executive
    Vice President and Chief Financial Officer 執行副總裁兼財務長
  - [Romulo G.
    Pontua](http://phx.corporate-ir.net/phoenix.zhtml?c=127160&p=irol-govBio&ID=123621)，Executive
    Vice President and Chief Technology Officer 執行副總裁及技術長
  - [Patrick T.
    Doyle](http://phx.corporate-ir.net/phoenix.zhtml?c=127160&p=irol-govBio&ID=123622)，Senior
    Vice President, Treasurer, Controller and Chief Accounting Officer
    資深副總裁、財務長、主計長、會計長
  - [Mark Ryan](../Page/Mark_Ryan.md "wikilink")，senior director,
    Marketing 資深總裁（市場行銷）

## 參考文獻

[Category:NASDAQ掛牌公司](../Category/NASDAQ掛牌公司.md "wikilink")
[Category:直播衛星服務](../Category/直播衛星服務.md "wikilink")
[Category:高清晰度電視](../Category/高清晰度電視.md "wikilink")
[Category:新聞集團](../Category/新聞集團.md "wikilink")
[Category:位在洛杉磯郡的公司](../Category/位在洛杉磯郡的公司.md "wikilink")

1.